琴日我同大陸親戚講中國四周圍辣火頭，所以畀全世界抵制係抵死

佢就問我點解成日想中國衰？點解成日針對中國人？你係咪中國人？不過整體氣氛都係開心嘅，無鬧到交，因為佢最後講，傾計唔好傾政治，可能係因為唔夠我拗

上次我同大陸親戚咁講，佢地聽到好振奮，大叫共產黨抵撚死

老一代明明大部分都係被共產黨迫落嚟香港
但點解老咗會吹奏中共

我和一個認識的香港人(佢自小就由大陸來香港生活,經常回大陸探望親戚及大陸買左樓),和佢談時事,一講到偉大祖國及團體,佢的反應100%和你親戚所回應一樣 和佢地說政府交通費回贈,地鐵新裝左2部機做回贈及登記服務,佢就和我一樣會問回贈果一點錢點解要花費錢搞系統。。

純個人感覺及偏見: 中國及香港搞成現在咁樣,尤其科技做假吹水假大空,就係中國人強大的集體自我催眠及777說的"鴕鳥"有關。

佢地認為當年嘅問題只係因為窮，睇唔到更根本嘅問題，所以依家見大陸有錢就以為一天都光曬，但其實腐敗嘅依然係腐敗

因為終國人的特色就係個邊有優惠r 有好處就係個邊人
平日無事無幹就係先係終國人

同班無知支持中國政府既人講話依家點解周圍都係火頭，就話以前鄧小平話左要韜光養晦，江澤民，胡錦濤都照跟，好好地低調發展就好，就唔多覺眼。。但依家習總周圍起火頭，搞到全世界都知中國上緊，要對付佢

試過咁講，佢地都buy

你親戚係咪住大陸？

係呀，大灣區其中一個城市